<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:cc="http://cyber.law.harvard.edu/rss/creativeCommonsRssModule.html">
    <channel>
        <title><![CDATA[Stories by Isetiabhakti on Medium]]></title>
        <description><![CDATA[Stories by Isetiabhakti on Medium]]></description>
        <link>https://medium.com/@isetiabhakti?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
        <image>
            <url>https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/150/150/2*YChRwAaDH35UJfJttjG99g.jpeg</url>
            <title>Stories by Isetiabhakti on Medium</title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
        </image>
        <generator>Medium</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Apr 2020 12:04:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://medium.com/feed/@isetiabhakti" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <webMaster><![CDATA[yourfriends@medium.com]]></webMaster>
        <atom:link href="http://medium.superfeedr.com" rel="hub"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Peleburan Nilai Array Dengan Operator Spreading]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/peleburan-nilai-array-dengan-operator-spreading-a746273ea26c?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/a746273ea26c</guid>
            <category><![CDATA[javascript]]></category>
            <category><![CDATA[programming]]></category>
            <category><![CDATA[web-development]]></category>
            <category><![CDATA[es6]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 04:55:19 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-04-07T04:55:19.952Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Spreading operator dituliskan dengan three consecutive dots (….). Sesuai namanya <em>“Spread”</em>, fitur baru ES6 ini digunakan untuk membentangkan nilai array atau lebih tepatnya <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Guide/Iterators_and_Generators#Iterators"><em>iterable object</em></a> menjadi beberapa elements. Mari kita lihat contoh kode berikut:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*3pff9gDbOTEuDvl2v7YtKg.png" /></figure><p>Pada kode tersebut hasil yang dicetak adalah sebuah array (ditunjukkan dengan tanda [ ]), karena memang kita mencetak nilai <strong><em>favorites</em></strong> itu sendiri. Nah, dengan menggunakan <em>spread operator</em> kita dapat membentangkan nilai — nilai dalam array tersebut.</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*IGNbH4x9DkQHZLoPg65Ypg.png" /></figure><p>Terlihat kan perbedaanya? Mengapa bisa demikian? Spread operator bekerja seperti meleburkan nilai array menjadi beberapa elemen sesuai dengan panjang nilai <em>array</em>-nya, sehingga jika kita menuliskan kode seperti ini:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*A2e124qwEgI_vtXS_nppsQ.png" /></figure><p>Sama seperti kita menuliskan kode seperti ini:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*Rjt6AGavzwogk0_WjOh8ag.png" /></figure><p>Spread operator ini cocok sekali digunakan sebagai nilai parameter pada <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Variadic_function"><em>variadic functions</em></a>, seperti <strong><em>console.log()</em></strong> atau <strong><em>Math.max()</em></strong>.</p><p>Sumber Referensi: <a href="https://www.dicoding.com/academies/163">Modul Dicoding Academy Front-end Fundamental</a></p><p>Sama seperti kita menuliskan kode seperti ini:</p><ul><li>console.log(favorites[0], favorites[1], favorites[2], favorites[3]);</li></ul><p>Spread operator ini cocok sekali digunakan sebagai nilai parameter pada <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Variadic_function"><em>variadic functions</em></a>, seperti <strong><em>console.log()</em></strong> atau <strong><em>Math.max()</em></strong>.</p><p>Sumber: Modul Dicoding</p><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=a746273ea26c" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solusi Kesalahan Error Insert Karena Single atau Double Quote Pada PHP MySQL]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/solusi-kesalahan-error-insert-karena-single-atau-double-quote-pada-php-mysql-2a25da5312d1?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/2a25da5312d1</guid>
            <category><![CDATA[php]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[mysql]]></category>
            <category><![CDATA[web]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 08:41:21 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-03-29T08:41:21.137Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*N5Tzl9piAyNpkOP4" /><figcaption><a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/MySQL.svg/1200px-MySQL.svg.png">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/MySQL.svg/1200px-MySQL.svg.png</a></figcaption></figure><p>Masalah:</p><p>Pada pemrograman PHP, penginputan data biasanya dilakukan dengan melakukan metode MySQL dengan Query :</p><p>INSERT INTO <em>table_name</em> ($<em>column1</em>,<em> $column2</em>,<em> $column3</em>, …)<br>VALUES (‘<em>value1’</em>,’<em> value2&#39;</em>,<em> ‘value3’</em>, …);</p><p>Tapi terkadang dalam prosesnya (terutama dalam insert data berbahasa Inggris), user atau pengguna sering menggunakan simbol quotes misalya pada kalimat Don’t yang membuat penggunaan singel Qoutes jadi berantakan.</p><p>Solusi:</p><p>Masalah diatas dapat dihindari dengan penggunaan fungsi PHP addslashes() pada variabel sebelum diinput kedalam Database</p><p>Fungsi dari PHP addslashes() adalah sebagai penyaring (escape) dari simbol single Quotes dan Double Quotes yang bisa menyebabkan BUG pada query.</p><p>Contoh Penggunaan:</p><p>Code: &lt;?php <br>$str = addslashes(‘What does “yolo” mean?’); //Data yang akan diinput.<br>echo($str); <br>?&gt;</p><p>Output: What does \”yolo\” mean?</p><p>Code: &lt;?php<br>$str = “Who’s Peter Griffin?”; //Data yang akan disaring.<br>echo $str . “ This is not safe in a database query.&lt;br&gt;”;<br>echo addslashes($str) . “ This is safe in a database query.”;<br>?&gt;</p><p>Output: Who’s Peter Griffin? This is not safe in a database query.<br>Who\’s Peter Griffin? This is safe in a database query.</p><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=2a25da5312d1" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contoh Template Website Ecommerce Indonesia Tokopediaa]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/contoh-template-website-ecommerce-indonesia-tokopediaa-ad201ccdcc23?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/ad201ccdcc23</guid>
            <category><![CDATA[front-end-development]]></category>
            <category><![CDATA[bootstrap]]></category>
            <category><![CDATA[web-design]]></category>
            <category><![CDATA[tokopedia]]></category>
            <category><![CDATA[css]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 10:40:32 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-03-13T10:40:32.570Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Tokopediaa adalah salah satu platform belanja online terbik seindonesia. Dengan tampilan yang menawan dan responsif, serta dukungan teknologi PWA menjadikan Tokopediaa sebagai salah satu panutan para pengembang website.</p><p>Berikut adalah contoh salinan tampilan front-end dari Tokopediaa:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*18QQmU80CvojKRz6lbvZqw.png" /></figure><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*H5MMoK1gVblhl-18sA1FXg.png" /></figure><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*ZYOJjKifgtyyajrEy8jmtQ.png" /></figure><blockquote>Example: <a href="https://isetiabhakti-tkpedia.glitch.me/">https://isetiabhakti-tkpedia.glitch.me/</a></blockquote><blockquote>Download Source Code: <a href="https://github.com/isetiabhakti/tokopediaa">https://github.com/isetiabhakti/tokopediaa</a></blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=ad201ccdcc23" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologi Baru Yang Diperkenalkan Apple Pada Apple WWDC 2019]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/teknologi-baru-yang-diperkenalkan-apple-pada-apple-wwdc-2019-ea366077ced3?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/ea366077ced3</guid>
            <category><![CDATA[macos]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[ios]]></category>
            <category><![CDATA[apple]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 09:50:00 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-03-05T09:50:00.997Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><em>Event</em> tahunan yang diselenggarakan Apple di San Jose, California ini, menjadi tempat bagi informasi terbaru terkait pembaruan <em>software</em>, termasuk sistem operasi untuk produk utamanya yaitu iPhone.</p><p>Selain itu, WWDC tahun ini juga membawa sejumlah kejutan dengan pengumuman perangkat baru dan serta pembaruan atau dukungan terbaru untuk layanan dan produk lain dari Apple. Beberapa diantaranya termasuk update oprasi sistem terbaru IOS 13.</p><h3>iOS 13</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*EFTqYZj7-Kda7xZq.jpg" /></figure><p>Seperti biasanya, Apple mengumumkan versi iOS terbaru di tiap WWDC yang mereka selenggarakan. Tahun ini, Apple memperkenalkan iOS 13 yang membawa sejumlah perubahan dan pembaruan seperti peluncuran aplikasi yang lebih cepat, <em>dark mode</em> yang menyeluruh dan dukungan <em>swipe texting</em>.</p><p>Tak hanya itu saja, Apple juga berbicara banyak mengenai privasi pada iOS 13 dan memberikan kemampuan kepada pengguna untuk melakukan <em>login</em> menggunakan akun Apple, alih-alih menggunakan akun lain seperti Gmail, Facebook atau Twitter. Versi publik beta iOS 13 akan meluncur pada bulan Juli, sedangkan versi <em>full</em>-nya akan dirilis pada musim gugur, bersamaan dengan peluncuran iPhone terbaru.</p><h3>watchOS 6</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*DDahr3AvUGIRpCBT.jpg" /></figure><p><em>techradar.com</em></p><p>Pada watchOS 6, terdapat lebih banyak tema jam dengan sebagian besar di antaranya dapat sepenuhnya dikustomisasi, mulai dari warna hingga keterangan tambahan di sekitarnya. Akan tetapi, pembaruan terbesar pada watchOS 6 terletak pada integrasi langsung dengan Apple App Store. Ini membuat ke depannya pengguna dapat mengunduh dan menggunakan aplikasi secara langsung melalui Apple Watch.</p><p>Beberapa aplikasi seperti audiobooks, voice memos dan kalkulator, nantinya juga akan bisa langsung digunakan pada Apple Watch. Selain itu, Apple Health juga mendapatkan beberapa fitur baru, seperti notifikasi yang akan memberitahu tingkat kebisingan di sekitar dan fitur pelacakan menstruasi.</p><h3>iPadOS</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*gTLIbyz_pt9pCDiS.jpg" /></figure><p><em>techradar.com</em></p><p>Salah satu kejutan tak terduga di WWDC tahun ini adalah keputusan Apple untuk memisah iOS dari iPad. Ke depannya, iPad tidak akan berjalan di iOS melainkan di sistem operasi baru yang Apple sebut sebagai iPadOS. Secara garis besar, tampilan iPadOS tidak jauh berbeda dari iOS, namun fungsionalitasnya dibuat sedemikian rupa agar bisa bekerja dengan lebih sempurna di iPad.</p><p>Salah satu perubahan terbesar terletak pada Safari, yang kini akan me-<em>render</em> halaman dalam <em>mode desktop</em>. Untuk fitur-fitur lain, iPadOS membawa kemampuan <em>split-screen</em> yang baru, <em>widget</em> pada halaman utama dan gestur <em>multi-touch</em> untuk ‘<em>copy</em>, <em>paste</em> dan <em>delete</em>’ teks.</p><h3><strong>Mac Pro</strong></h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*ZJZUtiS8TWlGMjdH.png" /></figure><p><em>9to5mac.com</em></p><p>Setelah enam tahun absen merilis Mac Pro, Apple akhirnya merilis Mac Pro terbaru, yang sejujurnya masih datang dengan beberapa hal kontroversial. Salah satunya adalah <em>casing stainless steel</em>-nya yang mirip seperti parutan keju dan Apple Stand (pegangan monitor Pro Display XDR) yang dibanderol seharga Rp14 juta.</p><p>Untuk spesifikasi utamanya, Apple membekali Mac Pro dengan <em>power supply</em> 1,4kW, 12 slot RAM DIM, prosesor Intel Xeon dengan 28-core, 8 slot PCIe, 2 <em>port ethernet</em> 10GB dan modul GPU berjuluk MPX Ports yang dapat memuat dua GPU untuk digunakan secara bersamaan. Mac Pro sendiri akan tersedia pada musim gugur mendatang di harga mulai dari Rp85 juta.</p><h3>macOS Catalina</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*KOxB4HL1Y6zm0ePA.jpg" /></figure><p><em>appleinsider.com</em></p><p>Setelah Mojave di WWDC tahun lalu, Apple merilis macOS Catalina pada WWDC tahun ini. Perubahan terbesar Catalina datang dari pembongkaran fitur-fitur iTunes ke dalam masing-masing aplikasi atau layanan terkait.</p><p>Jadi, hal-hal seperti sinkronisasi, <em>streaming</em> lagu atau mendengarkan <em>podcast,</em> kini akan dilakukan lewat aplikasinya sendiri-sendiri. Untuk hal baru, Catalina membawa sejumlah fitur baru seperti Find My, <em>Screentime</em> (fungsinya sama seperti Digital Wellbeing dari Google), kemampuan untuk mengendalikan fungsi dasar macOS via suara dan <em>Sidecar</em> yang memungkinkan pengguna untuk mengubah iPad mereka menjadi layar kedua atau tablet tambahan.</p><h3>tvOS</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*NHNEsbeTC0OVaXOr.jpg" /></figure><p><em>phonedog.com</em></p><p>Apple memulai WWDC tahun ini dengan pengumuman terkait tvOS. Salah perubahan besar yang dibawa oleh tvOS kali ini adalah dukungan untuk <em>multi-user</em>, yang memungkinkan setiap pengguna atau anggota keluarga mendapatkan tontonan dan saran yang berbeda-beda di Apple TV.</p><p>Selain itu, Apple juga mengumumkan bahwa tvOS secara resmi akan mendukung kontroler Xbox One S dan Dualshock 4 untuk Apple Arcade di Apple TV. Yang terakhir, Apple menampilkan <em>screensaver</em> terbaru untuk Apple TV yang bertema bawah laut dan<em> sneak peek</em> dari <em>miniseries</em> Apple TV Plus terbaru bernama “<em>For All Mankind</em>” yang dipimpin oleh Ronald D. Moore, yang dikenal sebagai kreator seri Battlestar Galactica.</p><h3>Siri</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*vPCqNCu9zKEj7HKd.png" /></figure><p><em>venturebeat.com</em></p><p>Yang terakhir datang dari asisten pribadi kesayangan Apple yaitu Siri. Untuk dukungan terhadap AirPod, kini Siri telah dibekali dengan kemampuan untuk membacakan pesan yang masuk kepada pengguna dan berbagi lagu atau pesan hanya dengan satu kali tap. Kedua fitur tersebut akan datang bersama dengan iOS 13 nantinya.</p><p>Siri pada HomePod juga mendapatkan fitur baru, yang salah satunya adalah fitur pengenalan suara untuk memberikan pengalaman yang berbeda bagi tiap pengguna. Siri <em>Shortcut</em> yang terkenal juga masih tersedia dan dihadiahi dengan beberapa fitur otomatis baru untuk mempermudah pengguna.</p><p>Dari beberapa produk baru di atas, mana yang menurutmu paling menarik?</p><blockquote>Referensi: https://www.idntimes.com/tech/trend/arifgunawan/pengumuman-terbesar-apple-di-wwdc-2019-lalu/full?q=wwdc</blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=ea366077ced3" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologi Baru Yang Diperkenalkan Google Pada Google I/O 2019]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/teknologi-baru-yang-diperkenalkan-google-pada-google-i-o-2019-25adf3d1ac3e?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/25adf3d1ac3e</guid>
            <category><![CDATA[google]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[google-io-2019]]></category>
            <category><![CDATA[android]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 09:18:28 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-03-05T09:18:28.133Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Raksasa Search Engine Terbaik di Dunia (Google), mengonfirmasi tanggal untuk konferensi tahunan mereka yaitu I/O. <em>Event</em> ini akan diadakan di Shoreline Amphitheatre, Mountain View, California yang telah digunakan sejak tahun 2016 sebagai tempat berlangsungnya Google I/O.</p><p>Konferensi tahun ini dijadwalkan akan berlangsung selama tiga hari, dari tanggal 7–9 Mei 2019. Kira-kira produk atau layanan apa saja yang akan diperkenalkan? Berikut ini ulasan selengkapnya!</p><h3>Android Q</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*43tNj7hEC875kL-Y.jpg" /></figure><p>Maka sama seperti tahun-tahun sebelumnya, Google dipastikan akan memperkenalkan Android Q secara resmi pada I/O tahun ini. Adapun <em>update</em> dan kabar terbaru dari Android Q termasuk mode gelap bawaan yang sangat ditunggu-tunggu.</p><p>Selain itu, melalui Android Q, Google nampaknya juga akan mengubah model perizinan dan meningkatkan alat untuk manajemen aplikasinya dengan <em>firmware</em> baru. Android Q juga bisa saja diumumkan akan mendukung <em>Desktop Mode</em> layaknya Samsung Dex, di samping fokus terhadap <em>Artificial Intelligence</em> (AI) dan layanan lain yang berkaitan dengan itu.</p><h3>Fuchsia OS</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*8aIi-Mnt-U3aXHJn.jpg" /></figure><p>Ini mungkin terlalu cepat, namun Google bisa saja memamerkan Fuchsia OS untuk pertama kalinya di I/O yang berlangsung Mei mendatang. Fuchsia sendiri merupakan sistem operasi multi-perangkat buatan Google yang telah digarap dalam waktu yang cukup lama.</p><p>Informasi terkait Fuchsia bahkan telah sejak diketahui sejak Agustus 2016 lalu. Sistem operasi yang didasarkan dari kernel berjuluk Magenta ini dikabarkan akan menjadi penerus atau pengganti untuk Android dan Chrome OS di masa depan. Jika memang nantinya Fuchsia membuat penampilan di I/O, maka itu akan sangat menarik.</p><h3>Google Pixel 3 Lite/Pixel 3 Lite XL</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*2_Wp5YV_bqhc3wdb.jpg" /></figure><p>Rumor mengenai Pixel 3 Lite dan Pixel 3 Lite XL telah ‘mengambang’ di internet dalam waktu yang lumayan lama. Maka dari itu, spekulasi terkait pengenalan dua <em>smartphone</em> Pixel berkelas <em>mid-range</em> di I/O 2019 ini, akhir-akhir ini semakin menguat.</p><p>Di samping itu, dikabarkan jika Pixel 3 Lite dan Pixel 3 Lite XL, secara berurutan akan ditenagai oleh Snapdragon 670 dan 710. Sementara Pixel 3 Lite XL sangatlah minim informasi, Pixel 3 Lite “biasa” dirumorkan akan memiliki RAM 4GB, penyimpanan internal 32GB dan baterai 2,915mAh. Disebutkan pula jika keduanya akan didukung dengan <em>port audio jack</em> 3.5mm.</p><h3><strong>Google Home Hub</strong></h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/810/0*lKcnnWxws4xv8glF.jpg" /></figure><p>Pada dasarnya, Google Home Hub telah membuat perkenalan sekaligus dirilis, bersamaan dengan perilisan Google Pixel 3 pada Oktober tahun 2018 lalu. Lalu beberapa saat setelahnya, Google membawa <em>Smart Display</em> berkekuatan <em>Assistant</em> itu untuk bekerja sama dengan Lenovo.</p><p>Nah, di I/O tahun 2019 ini, Google diperkirakan tidak akan memperkenalkan atau merilis perangkat Home Hub baru. Google nampaknya akan lebih berfokus kepada pengumuman fitur baru dan peningkatan beberapa hal, agar Home Hub bisa lebih mendapat popularitas di kalangan pengguna layaknya Home Mini.</p><h3>Google Pixel Watch</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*0qtnO3gjARBxrqwB.jpg" /></figure><p>Google Pixel Watch telah dirumorkan untuk menjadi bagian dari perangkat yang dirilis pada akhir tahun 2018 lalu. Namun entah karena alasan apa, itu gagal diluncurkan. Google sendiri baru-baru ini membeli teknologi rahasia <em>smartwatch</em> Fossil seharga US$40 juta atau sekitar Rp565,3 miliar.</p><p>Hal ini menjadi indikasi yang cukup kuat apabila Google sedang melakukan riset dan pengembangan untuk jam tangan pintar yang disebut-sebut merupakan Pixel Watch. Bersamaan dengan itu, dua perangkat Google baru dengan nama kode “Medaka” dan “Salmon” ditemukan di Android <em>Open Source Project</em>, dan menjadi semacam isyarat akan keberadaan Pixel Watch.</p><h3>Google Stadia</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*LGkBBanAKSwgWqJH.jpg" /></figure><p><em>underconsideration.com</em></p><p>Mengikuti pengumuman pada GDC beberapa waktu yang lalu, Google akan kembali memberikan lebih banyak info terkait Stadia di I/O. Selama I/O, Google akan membuka Stadia untuk para <em>developer</em> dan <em>publisher</em>. Di samping itu, sesi khusus bernama Stadia Streaming Tech: A Deep Dive, juga akan diadakan dan akan menjadi tempat di mana developer dan <em>publisher</em> belajar tentang persyaratan dan standar dari Stadia. Bagi yang belum tahu, Stadia merupakan layanan <em>streaming game </em>di mana <em>gamer </em>bisa memainkan game AAA favorit mereka dari perangkat apapun yang mendukung Chrome.</p><h3>Google Coral</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1000/0*90IjHVEfBbSvshAC.jpg" /></figure><p>Selain sesi khusus untuk Stadia, Google juga dijadwalkan untuk menjalankan sesi khusus lain dari produk terbaru mereka yaitu Coral. Sesi tersebut akan menjadi awal dari pengenalan Coral <em>— platform</em> baru dari Google untuk pengembangan aplikasi berbasis AI melalui perangkat.</p><p>Coral menawarkan banyak “alat” untuk membawa berbagai fitur AI dan memungkinkan pengguna untuk menumbuhkan ide-ide aplikasi AI, mulai dari <em>prototype</em> hingga tahap produksi. Sesi bernama <em>Introducing Google Coral: Building On-Device AI</em> ini akan berlangsung pada 9 Mei 2019 dari 2:30pm — 3:30pm waktu setempat.</p><blockquote>Referensi: https://www.idntimes.com/tech/trend/arifgunawan/yang-diprediksi-akan-diumumkan-di-google-io-2019-bulan-mei/full</blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=25adf3d1ac3e" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok Singkirkan Facebook dan Instagram Dari Daftar Aplikasi Populer di Dunia]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/tiktok-singkirkan-facebook-dan-instagram-dari-daftar-aplikasi-populer-di-dunia-216a1afe68a5?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/216a1afe68a5</guid>
            <category><![CDATA[instagram]]></category>
            <category><![CDATA[facebook]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[tiktok-app]]></category>
            <category><![CDATA[android]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 07:24:53 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2020-01-18T07:24:53.137Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/316/0*R4uL1E4AvAEyrvJf.png" /><figcaption><a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/thumb/1/1c/Tiktok_logo.svg/474px-Tiktok_logo.svg.png">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/id/thumb/1/1c/Tiktok_logo.svg/474px-Tiktok_logo.svg.png</a></figcaption></figure><p>Aplikasi video sosial TikTok kembali mencatat sejarah baru. Aplikasi buatan ByteDance itu berhasil memuncaki ranking unduhan dunia dan menyingkirkan dominasi Facebook, Instagram, dan Facebook Messenger.</p><p>Firma peneliti aplikasi Sensor Tower merilis hasil laporan bahwa TikTok telah diunduh sebanyak lebih dari 740 juta kali sepanjang 2019. Dengan raihan ini, Tik Tok membuntuti aplikasi WhatsApp di posisi pertama sebagai aplikasi yang terpopuler, atau paling banyak diunduh. WhatsApp sendiri telah diunduh sebanyak 850 juta dalam periode yang sama.</p><figure><img alt="TikTok" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*wezRGpo8ZujFi6QEDVsmww.jpeg" /><figcaption><a href="https://www.instagram.com/p/B7cmHp1A-Yd/">https://www.instagram.com/p/B7cmHp1A-Yd/</a></figcaption></figure><p>Pada 2018, Facebook meluncurkan aplikasi baru bernama Lasso untuk menyaingi TikTok dan memecah pasar. Aplikasi itu juga bekerja sama dengan label papan atas India untuk memperoleh izin menggunakan musik mereka dalam video, pesan, stories, dan konten kreatif lainnya di Facebook dan Instagram.</p><p>Bagaimanapun, para ahli menilai langkah yang diambil Facebook tidak akan mampu menghambat laju pertumbuhan TikTok di India. Konsultan asal Bangalore, India, Harish Bijoor, mengatakan bahwa TikTok tidak akan terkalahkan. “Jika kalian seorang penjudi, kalian pasti akan menaruhkan uang kalian pada TikTok,” tandasnya.</p><p>TikTok juga memenangi kompetisi di AS. Akuisisi ByteDance terhadap Musical.ly membantu TikTok menggalang popularitas di AS. Saat ini TikTok menjadi salah satu aplikasi paling banyak diunduh di App Store AS di depan Facebook, Instagram, YouTube, dan Snapchat sejak September.</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/750/0*ujMtrn8DkP4Fwd99.png" /><figcaption><a href="https://asset.kompas.com/crops/r-tnrUkpLGpHKXw7HENGADzu2SU=/125x86:1123x752/750x500/data/photo/2020/01/16/5e1fe7664fb6a.png">https://asset.kompas.com/crops/r-tnrUkpLGpHKXw7HENGADzu2SU=/125x86:1123x752/750x500/data/photo/2020/01/16/5e1fe7664fb6a.png</a></figcaption></figure><p>Selain itu, Facebook pun harus mewaspadai layanan video singkat lainnya yaitu Likee. Platform video pendek milik Bigo yang berbasis di Singapura ini memulai debutnya di antara 10 besar dengan lebih dari 330 juta instalasi.</p><p>Setengah dari pengguna Likee berasal dari India, menurut Sensor Tower, yang laporannya termasuk unduhan di seluruh dunia untuk iPhone, iPad, dan Google Play tetapi mengecualikan aplikasi Apple dan aplikasi pra-instal Google. Perhitungan ini tidak termasuk unduhan Android dari toko aplikasi online pihak ketiga yang kebanyakan digunakan oleh orang China karena Google Play diblokir di Cina.</p><blockquote>Referensi: <a href="https://technologue.id/popularitas-aplikasi-tiktok-lampaui-facebook/amp/">https://technologue.id/popularitas-aplikasi-tiktok-lampaui-facebook/amp/</a></blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=216a1afe68a5" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10 Smartphone TerbaikTahun 2019]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/10-smartphone-terbaiktahun-2019-5a8f62b30d4e?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/5a8f62b30d4e</guid>
            <category><![CDATA[samsung]]></category>
            <category><![CDATA[phone]]></category>
            <category><![CDATA[android]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 09:34:28 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2019-12-28T09:39:48.422Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<h3>10 Smartphone Terbaik Tahun 2019</h3><p>Teknologi setiap harinya terus berkembang. Sepanjang 2019 produsen smartphone berbondong-bondong menciptakan teknologi terbaik khususnya dalam produk mobile.Perangkingan ponsel terbaik di dunia sepanjang 2019 ini dilakukan dengan menguji setiap aspek. Mulai dari kualitas layar hingga daya tahan baterai, dari spesifikasi internal hingga kualitas kamera.</p><p>Ponsel terbaik di pasaran tahun 2019 mulai dari Samsung Galaxy S10+ yang memukau, dan Apple iPhone 11 Pro yang super apik, hingga OnePlus 7T Pro yang sangat cepat, sebagaimana dikutip dari t3.com, Jumat (20/12/2019).</p><p><strong>Berikut ponsel terbaik 2019 versi </strong><a href="https://www.t3.com/features/best-smartphone"><strong>t3.com</strong></a><strong>:</strong></p><p><strong>10. Xiaomi MI 9T Pro</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*-87dCAb5nhvpdNeI.jpg" /></figure><p>Xiaomi MI 9T Pro (t3.com)<br>Smartphone ini merupakan pengembangan dari Xiaomi MI 9 yang sangat baik dalam hal fungsionalitas dan fitur.<br>Seperti pendahulunya, Xiaomi MI 9T Pro menyematkan spesifikasi tingkat unggulan dengan desain yang menarik.</p><p>Menggunakan chipset Snapdragon 855, menawarkan dua varian RAM yakni 6GB dan 8GB serta intenal 64GB, 128GB, dan 256GB. Memiliki tiga kamera belakang masing-masing 48MP (f/1.8), 13MP (f/2.4), dan 8MP (f/2.4), serta satu kamera depan 20MP (f/2.2). Untuk menunjang performa spesifikasi tersebut, Xiaomi MI 9T Pro ditenagai baterai berkapasitas 4000mAh.</p><p><strong>9. Google Pixel 3A</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*xFDUjTSUPmcI-ric.jpg" /></figure><p>Google Pixel 3A (t3.com)<br>Google Pixel 3A merupakan ponsel terbaik untuk pecinta fotografi namun dengan budget terbatas.<br>Jika kamu memprioritaskan uang, kualitas kamera, dan juga pengalaman perangkat lunak asli dari Google, ponsel ini bisa dianggap terbaik di 2019.<br>Dapur pacu ditenagai chipset Qualcomm Snapdragon 670, 4GB RAM, 64GB ruang penyimpanan, dan baterai 3.000 mAh.<br>Ponsel ini juga dilengkapi dengan layar OLED 5,6 inci, FHD + (2220 x 1080) yang ringkas namun tajam yang menghasilkan 441 ppi.<br>Kamera belakang 12.2MP, f/1.8,28mm (wide), 1/2.55&quot;, 1.4µm, OIS, PDAF piksel ganda dan kamera depan 8MP, f/2.0, 24mm (lebar), 1.12μm.</p><p><strong>8. Sony Xperia 1</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1021/0*uULxhVu-ldZZjlVh.jpg" /></figure><p>Sony Xperia 1 (t3.com)</p><p>Sony Xperia 1 merupakan ponsel terbaik di dunia untuk menonton film<br>Layar ponsel berukuran 6,5 inci resolusi 1644 x 3840 piksel dengan rasio 21:9 4K, ini merupakan rasio aspek yang cocok untuk menonton film dan televisi.<br>Tampilan layar Sony Xperia 1 yang indah, tajam, besar memberikan pengalaman menonton film yang sangat hebat.<br>Sony Xperia 1 menggunakan chipset Snapdragon 855 dengan RAM 6GB dan internal 128GB.<br>Memiliki kamera belakang 12MP (wide), 12MP (telefoto), dan 12MP (ultrawide) dengan kamera depan 8MP.</p><p><strong>7. Google pixel 4</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*xdMQi3MTBIaocGAl.jpg" /></figure><p>Google Pixel 4 dan Pixel 4 XL (GSM Arena)<br>Ponsel <em>flagship</em> Google Pixel 2019 memiliki bidikan kamera yang lebih baik.<br>Beberapa fitur keren yakni Face Unlock, yang membuat lebih mudah untuk masuk ke ponsel.<br>Selain itu, fitur Motion Sense, yang memungkinkan pengguna mengontrol pemutaran musik, mematikan alarm, dan lainnya hanya dengan lambaian tangan.<br>Menggunakan sistem operasional Android 10 dengan chipset Snapdragon 855 dan ram 6GB serta internal 64GB/128GB. Kamera belakang 12.2MP f / 1.7 + 16MP f / 2.4 dan kamera depan 8MP f / 2.0.</p><p><strong>6. Apple iPhone 11</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*CcjN0kMTFca-MMUL.jpg" /></figure><p>Smartphone Apple iPhone 11 dan iPhone 11 Pro (Apple.com)</p><p>Bagi penggemar Apple, iPhone 11 merupakan alternatif terbaik jika tidak mampu membeli iPhone 11 Pro.IPhone 11 hadir dalam beragam warna menarik, cerah, dan menampilkan layar Liquid Retina HDR 6,1 inci berkualitas tinggi, chipset B13 Aion terbaru dan terbesar dari Apple, ram 3GB, baterai 3.110 mAh.</p><p>Apple iPhone 11 memiliki fleksibilitas kamera yang sama dengan iPhone 11 Pro. Hanya saja perbedaannya pada jumlah kamera.</p><p><strong>5. Samsung Galaxy Note 10</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*sK214kSijgwOX9wf.jpg" /></figure><p>Samsung Galaxy Note 10 &amp; Note 10 Plus (Twitter/ Samsung Indonesia)</p><p>Samsung Galaxy Note 10 merupakan ponsel terbaik dengan fungsionalitas stylus digital. Layar Super AMOLED 6,3 inci pada Samsung Galaxy Note 10 benar-benar menakjubkan. Selain itu, rangkaian perangkat keras internal yang kuat, dan stylus digital S Pen canggih, Note 10 tidak dapat disangkal merupakan ponsel Android terbaik yang tersedia saat ini.</p><p>Kelebihannya yakni S Pen baru dengan masa pakai baterai 10 jam merupakan aksesoris unik dan tiada banding. Sistem operasi yang digunakan yakni Andorid 9.0 dengan chipset Qualcomm Snapdragon 855/Exynos 9825, ram 8GB dan internal 256GB. Kamera belakang 12MP f/1.5–2.4 + 12MP f/2.1 + 16MP f/2.2 dan kamera depan 10MP f/2.2, serta ditunjang baterai sebesar 3500mAh.</p><p><strong>4. Oneplus 7T Pro</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*DIt5VC2uuZar-Io9.jpg" /></figure><p>OnePlus 7T dan OnePlus 7T Pro akan resmi rilis pada 10 Oktober dan akan mulai dijual pada 15 Oktober 2019. (ANDROID CENTRAL)</p><p>Oneplus 7T Pro merupakan ponsel paling keren dengan spesifikasi terbaik yang pernah ada pada tahun ini. Kamera self-pop-up hingga layar 6,67 inci yang fantastis, OnePlus 7T Pro ponsel sangat berkualitas.</p><p>Menggunakan sistem perasi OxygenOS/Android 10 dengan chipset Qualcomm Snapdragon 855, ponsel ini juga menawarkan dua varian ram yakni 8GB dan 12GB. Intenal sebesar 256GB dengan kamera belakang 48MP f/1.6 + 8MP f/2.4 + 16MP f/2.2 dan kamera depan 16MP f/2.0, serta ditenagai baterai 4085mAh.</p><p><strong>3. Huawei P30 Pro</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*5XjA9NvfrPcZ8BR2.jpg" /></figure><p>Huawei P30 Pro (t3.com)</p><p>Huawei P30 Pro merupakan ponsel Android luar biasa dengan sistem kamera menakjubkan. Huawei P30 Pro dan sistem quad-camera yang sangat bagus memiliki 5x optical zoom dan 10x hybrid. Selain itu, fitur night mode mampu menghasilkan gambar yang tajam dan penuh warna dengan sedikit noise.</p><p>Namun, P30 Pro bukan hanya tentang fotografi, dengan layar 6,47 inci, prosesor sentral Kirin 980 yang cepat, dan baterai 4200 mAh yang tahan lama membantu menghadirkan pengalaman menakjubkan. Selain itu layar resolusi lebih tinggi dibanding Mate 20 Pro, dengan kemudahan penggunaan setara iPhone XS.</p><p>\<br><strong>2. Samsung Galaxy S10+</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*fEF3fsIH5sGof-16.jpg" /></figure><p>Samsung Galaxy S10 Plus (TRIBUNNEWS.COM/FAJAR)</p><p>Bagi pencari ponsel Android terbaik saat ini, maka tidak ada lagi selain Samsung Galaxy S10 Plus. Sistem operasi One UI baru yang didasarkan pada Android Pie, jauh lebih baik daripada Huawei, LG atau Sony. Hadir dengan ukuran layar 6,4 inci resolusi QHD+, prosesor Qualcomm Snapdragon 855/Exynos 9820.</p><p>Ram sebesar 8GB dengan internal 128 GB, Samsung Galaxy Note 10+ ditenagai baterai berkapasitas 4100mAh. Kamera belakang triple 16MP Ultra Wide-Angle + 12MP Dual Aperture + 12MP Telephoto dengan kamera depan 10MP+8MP. Kamera belakang memiliki sudut ultra lebar, yang menghasilkan beberapa bidikan sangat dramatis.</p><p><strong>1. Apple iPhone 11 Pro</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/700/0*twOS47HaMA57qixY.jpg" /></figure><p>Iphone 11, Iphone 11 Pro, dan Iphone 11 Pro Max (zdnet.com)</p><p>iPhone tercanggih yang pernah dirilis Apple, didorong oleh prosesor Bionic A13 yang baru. Pada kamera, Ultra Wide-Angle lens mampu menghadirkan bidang pandang 120 derajat ini sangat ideal untuk foto landscapes. Selain itu lensa telefoto memiliki aperture yang lebih besar mampu memberikan 40 persen cahaya lebih.</p><p>Wide-angle sensor memiliki 100 persen focus pixels, ini membuatnya lebih baik dalam fokus saat cahaya rendah. Sistem operas iOS 12 dengan resolusi layar 1125 x 2436 menggunakan chipset Apple A13 Bionic dengan ram 4GB.</p><p>Kamera belakang triple 12MP Ultra Wide-Angle + 12MP Wide-Angle + 12MP Telephoto dan kamera depan 12MP + TOF dengan sensor kedalaman 3D.</p><blockquote>Referensi: https://www.tribunnews.com/nasional/2019/12/20/10-smartphone-terbaik-di-dunia-tahun-2019-apple-iphone-11-pro-menduduki-posisi-pertama</blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=5a8f62b30d4e" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7 Aplikasi Prank Android Terbaik 2019]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/7-aplikasi-prank-android-terbaik-2019-abd21fcc8e56?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/abd21fcc8e56</guid>
            <category><![CDATA[apps]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[pranks]]></category>
            <category><![CDATA[android]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 05:54:50 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2019-12-24T05:54:50.223Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<h3>Aplikasi Prank di Android</h3><p>Sekarang nggak perlu repot-repot untuk menyiapkan sesuatu yang heboh untuk menjahili teman karena kamu bisa memanfaatkan aplikasi yang ada di smartphone kamu. Berikut 7rekomendasi aplikasi prank di Android yang bisa kamu manfaatkan:</p><h3><strong>1. Real Razor</strong></h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*8CnIpK7XmmL-cMX7.jpg" /></figure><p>Kalau kamu punya teman yang sedang memanjangkan rambut, aplikasi ini bisa kamu manfaatkan. Dengan aplikasi Real Razor, kamu bisa membuat smartphone-mu mengeluarkan suara dan getaran seperti pisau cukur. Yang perlu kamu lakukan cukup mendekati temanmu secara diam-diam lalu aktifkan aplikasi prank ini dengan dengan rambutnya dan voila! Nikmati reaksi panik campur marah dari temanmu.</p><h3>2. Scare Your Friends-JOKE!</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*1_xkA6RoQ6F8TXCC.jpg" /></figure><p><em>Image credit: youtube.com</em></p><p>Jika kamu tidak yakin menggunakan aplikasi pertama, coba saja mengunduh aplikasi Scary Pranks ini. Aktifkan fitur prank pada aplikasi ini, tinggalkan smartphone kamu dan mintalah temanmu untuk mengambilkannya. Ketika tangannya menyentuh layar, sosok hantu secara otomatis akan muncul di layar. Tak hanya itu, layar smartphone kamu juga akan tampak pecah diiringi teriakan khas film horor yang menyayat hati. Ditambah dengan suara kucing yang saling memanggil, bisa dibayangkan kan, seberapa menakutkannya?</p><p>Lebih asyiknya lagi, kamu bisa mengatur aplikasi ini untuk merekam reaksi temanmu ketika dia terkejut. Jadi kamu sudah punya “senjata” untuk menghadapi temanmu.</p><h3>3. Crack Your Screen Prank</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/800/0*SmMSlwdif7Y_CD8M.jpg" /></figure><p>Untuk menjahili temanmu, kamu tidak harus selalu menggunakan smartphone kamu sendiri. Kamu bisa juga memakai smartphone temanmu. Selain lebih hemat kuota, kamu jadi bisa menghindari kecurigaan teman kamu.</p><p><em>Image credit: bestmobileappawards.com</em></p><p>Dengan aplikasi ini, kamu bisa membuat layar smartphone temanmu seolah-olah pecah. Tampilan pecahnya akan tampak nyata sekali sehingga dia akan mengira layarnya pecah. Sudah terbayang kan, bagaimana paniknya temanmu begitu melihat kondisi layarnya? Pastikan kamu tidak tertangkap basah ya, ketika sedang mengunduh aplikasi ini!</p><h3>4. Wifi Kill</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/589/0*AWWSJeE83NMslw6b.jpg" /></figure><p><em>Image credit: appsdrop.com</em></p><p>Ini adalah salah satu aplikasi prank di Android yang paling kejam. Soalnya, dengan aplikasi ini kamu bisa memutus koneksi internet pengguna WiFi lain yang masih terhubung dalam hotspot yang sama. Artinya, kamu bisa seenaknya mematikan koneksi WiFi yang sedang dipakai teman-temanmu tidak peduli kondisinya. Selama kamu tahu kapan waktu yang tepat untuk memakainya. Jangan sampai merugikan mereka, ya! Siapa tahu mereka sedang benar-benar membutuhkan koneksi WiFi untuk sesuatu yang penting seperti saat dikejar deadline.</p><h3>5. AppLocker Fake Crash</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/720/0*o3PXBqxWoPGXYHmu.jpg" /></figure><p>Dengan aplikasi ini, kamu bisa membuat smartphone seolah-olah rusak akibat “pembobolan” password untuk aplikasi maupun lockscreen. Ketika seseorang menebak-nebak password-mu dan gagal, maka akan muncul peringatan mengerikan yang mengesankan smartphone atau aplikasimu seakan error. Untuk melengkapi tipu muslihat ini, pasanglah muka sok serius sehingga akan menambah rasa bersalah temanmu. Selain itu, kamu juga bisa menggunakan aplikasi ini untuk mengatasi kebiasaan temanmu yang suka meminjam gadget tanpa izin.</p><p><em>Image credit: gs3.gadgethacks.com</em></p><h3>6. Ghost in Photo</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/0*QveLGlEBSx9wodTb.jpg" /></figure><p><em>Image credit: play.google.com</em></p><p>Jika kamu tidak sempat bertemu dengan temanmu di tanggal 1 April, tenang saja. Kamu tetap bisa menjahilinya, kok. Terutama bila temanmu termasuk orang yang takut dengan hantu. Caranya, kamu cukup mengambil foto temanmu yang ada di galeri lalu memilih penampakan hantu yang kamu inginkan. Begitu tampilan hantu sudah terpasang di foto tersebut, kirim hasilnya pada temanmu. Jika kamu mengatakan bahwa dia “diikuti” oleh hantu, maka hampir bisa dipastikan dia akan ketakutan setengah mati. Untuk mendapatkan efek maksimal, kamu harus memastikan dia tidak memiliki foto yang sama di galerinya.</p><h3>7. Fake Call</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/947/0*Deg1Pzh39kuMmtcg.jpg" /></figure><p><em>Image credit: correctblogger.com</em></p><p>Selain bisa menjadi alat prank untuk temanmu, kamu bisa menggunakan aplikasi Fake Call untuk kabur dari segala jenis situasi awkward. Cukup dengan mengatur settingannya, kamu bisa mendapat panggilan masuk palsu ke smartphone-mu. Jangan khawatir dicurigai, panggilan tersebut akan tampak sungguhan.</p><p>Beberapa yang bisa kamu atur adalah waktu panggilan, identitas sang pemanggil, hingga suara yang akan muncul. Untuk yang terakhir ini, kamu bisa menggunakan modifikasi suaramu sendiri. Artinya kamu bisa mengesankan kamu benar-benar direspon oleh sang penelepon di seberang sana, meskipun sebenarnya itu cuma suaramu yang telah diubah.</p><p>Bagaimana? Asyik kan?</p><h3>8. Cockroach in Phone Prank</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/532/0*pngdAOcuyJL-QkNP.jpg" /></figure><p><em>Image credit: play.google.com</em></p><p>Kalau kamu punya teman yang takut dengan kecoa, maka kamu wajib memakai aplikasi super jahil ini di momen April Mop. Cukup unduh aplikasi ini secara sembunyi-sembunyi di smartphone temanmu lalu aktifkan fiturnya. Ketika temanmu sedang asyik-asyiknya bermain dengan smartphone-nya, beberapa ekor kecoa akan muncul di layarnya secara tiba-tiba. Terlebih jika smartphone temanmu memiliki spek tampilan yang jernih dan berpiksel tinggi, maka efek kemunculan kecoanya akan terlihat sungguhan.</p><blockquote>Referensi: https://www.gotomalls.com/articles/8-aplikasi-prank-di-android-buat-kamu-yang-jahil</blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=abd21fcc8e56" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagian-bagian OOP — Pemrograman Berbasi Objek]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/bagian-bagian-oop-pemrograman-berbasi-objek-183145ac7aee?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/183145ac7aee</guid>
            <category><![CDATA[oop]]></category>
            <category><![CDATA[object-oriented]]></category>
            <category><![CDATA[information-technology]]></category>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 03:07:29 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2019-10-13T03:07:29.363Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<h3>Bagian-bagian OOP — Pemrograman Berbasi Objek</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/856/0*sC4epckI5dlJBjGZ.jpg" /></figure><p>Istilah – istilah dalam OOP:</p><ul><li>Class (Kelas), adalah kerangka dasar dari objek yang akan diciptakan, bisa berupa struktur yang mendefinisikan data atau method dari objek. Contoh penamaan kelas adalah: Motor, Laptop, Anggota, dan lainnya.</li><li>Property, adalah data yang dimiliki oleh class. Contohnya pada class Motor, memiliki property sebagai berikut:</li></ul><blockquote>Tipe</blockquote><blockquote>Warna</blockquote><blockquote>Produsen</blockquote><ul><li>Method, adalah perilaku dari sebuah class. Bisa juga disebut sebagai tindakan yang bisa dilakukan oleh suatu class. Contoh pada class Motor, memiliki method sebagai berikut:</li></ul><blockquote>a. Start, method untuk menjalankan motor</blockquote><blockquote>b. Stop, method untuk menghentikan laju motor</blockquote><blockquote>c. Ganti Gigi, method untuk ganti gigi</blockquote><blockquote>d. Turn, method untuk belok kiri atau kanan</blockquote><ul><li>Variabel Kelas, merupakan variabel yang dibagikan oleh semua turunan dari kelas. Variabel kelas didefinisikan di dalam kelas, tapi di luar method yang ada di dalam kelas tersebut.</li><li>Data Member, merupakan variabel penyimpan data yang berhubungan dengan kelas dan objek</li><li>Overloading Fungsi, merupakan fungsi yang namanya sama di dalam kelas, tetapi jumlah dan tipe argumennya berbeda. Sehingga bisa dilakukan beberapa hal yang berbeda.</li><li>Overloading Operator, merupakan pembuatan beberapa fungsi untuk satu operator.</li><li>Variabel Instansiasi, merupakan variabel yang didefinisikan di dalam suatu method dan hanya menjadi milik dari satu kelas.</li><li>Pewarisan, merupakan pewarisan karakteristik dari sebuah kelas kepada kelas lain yang menjadi turunannya.</li><li>Instansiasi, merupakan pembuatan objek dari suatu kelas.</li></ul><blockquote>Sumber : https://dosenit.com/kuliah-it/pemrograman/contoh-pemrograman-berorientasi-objek</blockquote><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=183145ac7aee" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mencari Determinan Matriks (3×3) Dengan Metode Ekspansi Kofaktor]]></title>
            <link>https://medium.com/@isetiabhakti/mencari-determinan-matriks-3-3-dengan-metode-ekspansi-kofaktor-cad6afd0f57d?source=rss-828511f0d8ca------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/cad6afd0f57d</guid>
            <category><![CDATA[indonesia]]></category>
            <category><![CDATA[matematika]]></category>
            <category><![CDATA[matriks]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Isetiabhakti]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 07:26:51 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2019-10-10T07:26:51.115Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Rumus Umum</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/448/0*V51qHjCjL-Y_qDSu" /></figure><p>Untuk mendapatkan determinan dari matriks menggunakan Metode Ekspansi Kofaktor diperlukan 2 Komponen, yaitu:</p><ol><li>Kofaktor</li></ol><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/642/1*RIxUPc5dMsCxTNj211_Mww.png" /></figure><p>2. Minor</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/637/1*Tteu5Tt-SXIh_rR1gr6DOA.png" /></figure><p><strong>Penentuan Kofaktor + atau -</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/223/0*qiZcROGEsJeL9Cys" /><figcaption>Bisa dilihat di Sumber Referensi</figcaption></figure><p><strong>Contoh Soal 1</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/692/1*R7wK0pr255YDLpY-OXQ-Yw.png" /></figure><p>Rumus:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/611/1*gzxKoimseKffTeCsC1UW9Q.png" /></figure><p>Penyelesaian:</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/633/1*GH-g_IRzp6a9nPELgy5Fuw.png" /></figure><blockquote>Lalu untuk apa ada tiga rumus jika salah satunya saja sudah bisa menghitung determinan? Jawabannya adalah “elemen nol”.</blockquote><h3>Contoh Soal 2</h3><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/560/1*kmk9VxD20oVP8GmQSv7-tA.png" /></figure><p>Referensi Lengkap: <a href="https://penma2b.wordpress.com/2017/04/12/determinan-matriks-3x3-ekspansi-kofaktor/">https://penma2b.wordpress.com/2017/04/12/determinan-matriks-3x3-ekspansi-kofaktor/</a></p><img src="https://medium.com/_/stat?event=post.clientViewed&referrerSource=full_rss&postId=cad6afd0f57d" width="1" height="1">]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>